\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}


\newcommand{\additionposeeDEC}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\PuissDixUn{\fpeval{randint(1,2)}}%
	\xdef\PuissDixDeux{\fpeval{randint(1,2)}}%
	\xdef\tmpn{\fpeval{(\tmpn)/(10^\PuissDixUn)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{(\tmpm)/(10^\PuissDixDeux)}}%
	$\pflnum*[\PuissDixUn]{\tmpn} + \pflnum*[\PuissDixDeux]{\tmpm}$
}

\newcommand{\soustractionposeeDEC}{%
	% Génération des valeurs brutes et des exposants
	\xdef\tmpnRaw{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\tmpmRaw{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\PuissDixUn{\fpeval{randint(1,2)}}%
	\xdef\PuissDixDeux{\fpeval{randint(1,2)}}%
	% Calcul des nombres en divisant par la puissance de 10 correspondante
	\xdef\valueA{\fpeval{(\tmpnRaw)/(10^\PuissDixUn)}}%
	\xdef\valueB{\fpeval{(\tmpmRaw)/(10^\PuissDixDeux)}}%
	% Comparaison : on range dans \bigValue (avec son exposant associé) le plus grand
	\begingroup
	\edef\tempA{\valueA pt}%
	\edef\tempB{\valueB pt}%
	\ifdim \tempA < \tempB
	\xdef\bigValue{\valueB}%
	\xdef\smallValue{\valueA}%
	\xdef\bigExp{\PuissDixDeux}%
	\xdef\smallExp{\PuissDixUn}%
	\else
	\xdef\bigValue{\valueA}%
	\xdef\smallValue{\valueB}%
	\xdef\bigExp{\PuissDixUn}%
	\xdef\smallExp{\PuissDixDeux}%
	\fi
	\endgroup
	$\pflnum*[\bigExp]{\bigValue} - \pflnum*[\smallExp]{\smallValue}$
}


\newcommand{\monhorloge}[3]{%
	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
		% Définition du rayon de l'horloge
		\def\radius{3cm}
		
		% Dessine le contour de l'horloge
		\fill[yellow!20] (0,0) circle (\radius);
		\draw (0,0) circle (\radius);
		
		% Affichage des heures (de 1 à 12)
		\foreach \x in {1,...,12} {%
			\node at ({90 - \x*30}:\radius*0.85) {\x};%
		}
		
		% Calcul des angles (en degrés)
		% Pour l'aiguille des heures : chaque heure = 30° et on avance de 30°/60 par minute
		\pgfmathsetmacro{\hourAngle}{90 - (mod(#1,12)*30 + (#2)/60*30)}
		% Pour l'aiguille des minutes : 6° par minute
		\pgfmathsetmacro{\minuteAngle}{90 - (#2*6)}
		% Pour l'aiguille des secondes : 6° par seconde
		\pgfmathsetmacro{\secondAngle}{90 - (#3*6)}
		
		% Dessine l'aiguille des heures : plus épaisse et plus courte (0.5 * rayon)
		\draw[line width=2pt, line cap=round] (0,0) -- ({\hourAngle}:\radius*0.45);
		
		% Dessine l'aiguille des minutes : moins épaisse que celle des heures mais plus longue (0.8 * rayon)
		\draw[line width=1.5pt, line cap=round] (0,0) -- ({\minuteAngle}:\radius*0.7);
		
		% Dessine l'aiguille des secondes (si #3 n'est pas nul) : même longueur que l'aiguille des minutes mais plus fine
		\ifnum#3=0
		% On ne dessine pas l'aiguille des secondes si #3 vaut 0
		\else
		\draw[line width=0.8pt, red, line cap=round] (0,0) -- ({\secondAngle}:\radius*0.8);
		\fi
		
		% Petit cercle au centre
		\fill (0,0) circle (2pt);
	\end{tikzpicture}%
}


\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTeX 13}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calcule :
			\vspace{-0.25cm}
			
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \TableDeMul{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			Calcule mentalement ou en posant~:
			\vspace{-0.75cm}
			
			\begin{multicols}{2}		
				\begin{itemize}[left=0em]
					\large
					\item \additionposeeDEC 
					\item \soustractionposeeDEC
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\LettreUn{A}
			\def\LettreDeux{B}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\LettreUn{T}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{A}
			\def\LettreTrois{F}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\LettreUn{B}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{M}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\LettreUn{Z}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{U}
			\fi
			
			
			
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			%Énoncé de l'exercice
			Construire le triangle \LettreUn\LettreDeux\LettreTrois~tel que : 
			
			
			\newcommand\LongueurTriangle{%
				% Génère trois longueurs aléatoires entre 4 et 10
				\pgfmathsetmacro{\Lun}{\fpeval{randint(4,10)}}%
				\pgfmathsetmacro{\Ldeux}{\fpeval{randint(4,10)}}%
				\pgfmathsetmacro{\Ltrois}{\fpeval{randint(4,10)}}%
				% Vérifie les conditions de constructibilité du triangle
				\pgfmathparse{%
					(\Lun+\Ldeux>\Ltrois) && (\Lun+\Ltrois>\Ldeux) && (\Ldeux+\Ltrois>\Lun) ? 1 : 0%
				}%
				\ifnum\pgfmathresult=1\relax
				% Triangle constructible : on garde les valeurs générées
				\else
				% Sinon, on relance la génération
				\LongueurTriangle%
				\fi
			}
			
			
			\LongueurTriangle
			
			\begin{itemize}
				\item $\LettreUn\LettreDeux = \Lun\,\textrm{cm}$
				\item $\LettreUn\LettreTrois = \Ldeux\,\textrm{cm}$
				\item $\LettreDeux\LettreTrois = \Ltrois\,\textrm{cm}$
			\end{itemize}
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Quelle est la durée du trajet ?
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
				\pgfmathsetmacro{\heure}{int(random(8,12))}
				\pgfmathsetmacro{\minute}{int(random(0,11)*5)}
				
				Départ (matin) \\ \monhorloge{\heure}{\minute}{0} \\
				
				\pgfmathsetmacro{\heure}{int(random(14,17))}
				\pgfmathsetmacro{\minute}{int(random(0,11)*5)}
				Arrivée (après-midi) \\ \monhorloge{\heure}{\minute}{0}
			\end{center}
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
